到底NA車係咪真係已成過去？

大排量NA3.0以上直6,V6
去到盡都係300p多d
油價仲要講緊$1.8公里以上
V8 個d去到4000cc Up都係400p多d
但肯定做緊$2.5公里以上
依家個d新興引擎2.0T性能小小既話
出廠都250p以上油錢更加做到$1.5公里內
改下進排寫份stage更加可以300p以上
到底NA車仲有冇佢既價值？
我本人係好鐘意大排量NA車既低扭。聲音
奈何時代真係進步緊。
連turbo都撐唔住慢慢變成電車
我真係唔敢想像十年後睇賽車係完全冇引擎炮烤聲
我相信過多十年，澳門格蘭披治會剩低高頻摩打聲
將來真係唔撚想揸電車啊

直六Engine d聲真係無得輸

電既唔係車 真正嘅車後會有副偈呀裏面

M2

連康打呢D爛仔車都轉玩turbo
你話呢

其實都係日常使用問題
馬力都係其次，日常用扭力先係死症
就算CC同馬力相近，低扭都差好遠
舉個例子, VW EA211 1.4T 150匹 千幾二千轉就有超過20kgm扭力俾你，日常夠晒用。
H車 L15B 1.5 NA 132匹 算係近年細排量NA最好力嗰款啦，但係都只有15.5kgm仲要4000轉先出到黎，仲要CVT有幾可拉得到4000轉以上?

而家開始玩1200cc樓下直3 Turbo就有貼近1800~2000cc NA嘅扭力，邊個仲同你玩NA?

大排量就更加唔洗講，歐洲實行嚴格規管，2000cc Turbo做到嘅嘢冇人會無啦啦用3500cc NA去做

而家GK5副L15B會唔會係最後一副DOHC (i-)VTEC

得mazda仲好集中搞汽油引擎+NA車
But....

mb既63都只係得番個名唯有bm個760i真係有6000cc

放心，一定會轉曬去電，只係用幾耐時間咁解，到轉左，你就會發現電既好處
當然到你轉得，現有電既問題都唔再係問題

利伸：柴油撚

Na+hybrid

係都335i

電turbo(=turbo hybrid +細cc)黎緊十年,全電車無架啦

其實睇你個人要求
兩者比到你嘅野都好唔同

大cc NA細節上感受會多d(唔計美國車)
比油由引擎聲(MB除外)到喉聲再嗌上去嗰個轉變
有啲車嘅軚感豐富、操控上冇咁多電子輔助
你會好直接感受到部車
就算慢揸都好有樂趣
當然都可以視為缺點
畢竟都係舊時代產物

新2.0T 2.5T啲技術
可以做到高性能、低油耗
不過好多細節都冇咗
喉聲大但好虛
靠加重軚盤去模仿軚感
變到好打機嘅感覺
但無可否認嘅係
架車就咁跳上去揸都可以好快

要同時滿足到大cc NA、性能呢兩個條件
就唔係一般人可以玩嘅車

利申：細cc turbo車同大cc NA車都揸過

依家D turbo hot-hatch 已經谷到400匹，好誇張不過D力水好虛好突然，冇咁實淨，直六V6會好好多，不過玩到6個缸既級數都講緊3.0/ 4.0 學你話齋油錢好甘，2.0t 就易入場大把選擇

佢係落足心機搞慳油NA車，但一間廠扭轉唔到大局，始終數據差過turbo車，好難賣，同埋香港渣車低扭好緊要，要轉線爬頭出路口都講個快字，D人又唔肯讓，唯有渣架夠爆既車
我諗遲下連turbo 都收皮，用48v電做過渡，最終都係要全電動，趁有得玩好玩

都要睇波箱既，配個CVT俾你幾好數字都冇用

BMW E92 M3 V8, E60 M5 V10
Lexus LFA V10
Audi R8 V10
Lamborghini Aventador V12
Pagani Zonda V12
Apollo IE V12

其實Skyactiv-X都唔算全NA喇...佢有個類似supercharger嘅強制送風機...

匹
咆哮

乜知你up乜柒
講緊na唯一嘅出路係用na偈+electric motor

已經攪緊摩打

對上渣3.2 v6 棍 同埋 4.0 v8 自，而家轉左渣04棍sti。同意你講，na車係真係被淘汰緊，其實唔止na，大turbo 都係淘汰緊，渣過evo，sti都會明turbo車最有樂趣係等起bar個幾秒，聽住d入氣聲。 渣3.2 v6 (156 gta) 個種感覺重離譜，個把聲真係靚到呢.... 開始覺得，driving experience 開始唔係賣點，而家係賣technical experience....

Ferrari F12同埋812 superfast?

舊版Cayenne GTS係唔係用V8 NA?

electric turbocharger
電推turbo(no turbo lag so再細cc都得) +/- 電助推engine

咪就係講緊唔要turbo
用電摩打嚟嚟填補na偈嘅不足
係咁講turbo做乜
就係唔想要turbo啊宜家

其實電推turbo有電摩打唔可以好似turbo咁上到十萬轉既問題, 所以只可以做輔助, 主力都係要有一個真turbo

LC500h

LaFerrari
Valkyrie

小弟窮L 係云云咁多架NA 入面最大都係玩過 V8 NA 4000cc 反應係真係一流,
尤其係扯高D轉數時架車嘅反應真心正到不行了
係D 油好似倒水咁, around $2.5/km

反而想知佢搞個轉子引擎供電既project仲有冇進行緊
之前上網睇過一d資料mazda係14年整過部轉子引擎發電既mazda2
雖然明白唔同rx年代既事
但想講係mazda明顯都跟緊時代走會慢慢變做電車
NA引擎都會有日淘汰晒

V-Tec VVTI 呢 D 重算唔算 NA?

你問得即係你唔知VTEC同VVT-i係乜黎

(曲)
收撚皮，我部大機器一著TEC
你地乜撚Turbo 都死屎

「著TEC啦！著TEC啦！」
係司機位射到一褲都係

食屎*

其實有冇可能用F20C既技術出副直六/V6
3.0 NA 370匹咁

多個turbo多樣野整......不了

新車D TURBO仔係幾勁既，
至於襟唔襟啦WO...
就好似手提電話咁，以前可以2,3年先換一部，依家1年換一部

除咗學車之外
5年都冇試過turbo車係點

吓 .. 我真係唔識先問. 邊有你咁叻?
我所認知係到一定轉數個 V-Tec 或者 VVTI 會介入吸多 D 氣定開晒全部缸.
會用多油但係平時唔開晒就會慳油.

NA 係自然吸氣, Turbo 係靠熱壓縮空氣再注入氣缸等多 D 空氣燒再爆?
SuperCharge 係用鍊拖住壓所以線性加空氣?

但係 VVTI 或者 VTec 呢 D 係電腦計再做加大空氣輸入, 所以我先問重計唔計 NA 車... 識我諗我就唔會問了. 如果得罪你真係唔好意思

不如你真係自己上網睇下VVT、VTEC、Turbocharger、Supercharger先
再唔掂先返黎問

不如你答下算唔算?

btw 如果有VVT都唔算NA
咁地球上20年前已經冇NA

rb262jz

M3 e46

果d梗係NA
Turbo同supercharger 都係靠外力壓縮空氣密度
都係「增壓」
你所講果d係加大入氣量 但唔係增壓